2 長 期 病 長 者 打 科 興 後 急 轉 直 下 送 ICU 情 況 危 殆

本港一周內出現兩宗接種科興疫苗後死亡個案，而過去24小時亦先後有4名市民接種科興疫苗後不適，其中兩人更要轉介至深切治療部（ICU），情況均為危殆。另有兩人則在官涌體育館社區疫苗接種中心接種科興疫苗後不適送院，兩人當時情況穩定。

衞生署晚上公佈，截至今午6時的過去24小時，共接獲醫管局呈報兩宗需轉介深切治療部的報告，懷疑涉及與接種武肺疫苗後出現嚴重的異常事件。首宗個案涉及一名80歲男子，本身患有糖尿病、頸動脈粥樣硬化、高血壓及曾中風，3月1日在天水圍天暉路體育館社區疫苗接種中心接種科興疫苗。老翁昨日感到胸痛，於明愛醫院急症室求醫，惟對治療反應欠佳，同晚轉送深切治療部接受進一步治療，初步診斷為急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆。

另一宗個案涉及一名72歲女子，本身患有糖尿病、高血脂、高血壓及甲狀腺功能不足，昨日在將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種科興疫苗，其後感到身體虛弱，並停用了兩劑量的胰島素。她今早被家人發現情況轉差，被送往威爾斯親王醫院留醫，其後發現有嚴重糖尿病酮症酸中毒，轉送深切治療部接受治療，情況危殆。

衞生署指，接獲呈報後已即時聯絡醫管局，正就該兩宗事件獲取更多資料，以進行調查及評估，署方會盡快將個案交由新冠疫苗臨床事件評估專家委員會進行因果關係評估，並會適時發佈評估結果。

截至今日晚上8時，約有8,100名市民接種第一劑科興疫苗，當中約7,100人在8間社區疫苗接種中心接種，而約1,000人則在參與計劃的私家醫生和診所接種。今日在8間社區疫苗接種中心接種科興疫苗的整體接種率達82.3%。目前累計約93,000名人士接種了第一劑疫苗，其中約91,800名接種了科興疫苗，約1,200名接種BioNTech疫苗。

另有3人昨晚不適送院
另外昨晚再有3宗由社區疫苗接種中心送院個案。包括一名53歲女子，於中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到暈眩及出現血壓高，3月6日下午7時13分被送往律敦治醫院。一名46歲女子，於將軍澳體育館社區疫苗接種中心，感到暈眩及出現皮疹。3月6日下午7時20分被送往將軍澳醫院。以及一名87歲女子，於林士德體育館社區疫苗接種中心，感到暈眩及發抖。3月6日晚上11時22分被送往瑪嘉烈醫院。3人最後都情況穩定，並且毋須留院。

醫生：唔好衝去打針
內分泌及糖尿專科醫生唐俊業表示，根據政府公佈的資料，相信72歲女病人因為自行停用2劑（約2日）胰島素，身體血糖突然大幅飊升，所以出現糖尿病酮症酸中毒，初步看來與接種疫苗無關；而其不適原因與疫苗是否有關，唐稱未夠資料下定論。

糖尿病酮症酸中毒（Diabetic Ketoacidosis，DKA），是指體內胰島素不足、葡萄糖不能進入細胞，身體改為消耗脂肪和產生酮酸，出現尿頻、疲累無力、呼吸急促等症狀；同時血糖也會升至極高水平。此症一般可透過靜脈注射胰島素補充，但重症者或需長時間治療。唐俊業指出，不少病人都有誤解，以為當身體不適，例如發燒、感冒、沒胃口等，就要停用胰島素以待身體變化；但實際上，當身體不適，體內荷爾蒙飊升時，血糖也會失控上升，實不應停用胰島素。只有血糖過低，才可以考慮暫時停用胰島素。

他又指，今次事件再一次警示公眾，若長期病患、特別是糖尿病況未穩定，應先等待病情穩定或諮詢醫生意見後，才決定是否打針，「而家疫情已經好低，唔需要急於一日兩日衝去打針」。以血糖為例，若過去3個月糖化血紅素維持9%或以下、空腹血糖10 mmol/L或以下、餐後2小時血糖12 mmol/L或以下，才算穩定及適合接種疫苗。他認為市民應自行留意血糖以至血壓變化，而非「等待接種中心醫護幫你安排」，因醫護沒有能力知道市民過去3個月的身體狀況。但他指，現在這麼多市民對自己是否適合打針存有疑慮，最大問題仍是有關當局欠缺足夠的公眾教育所致。

至於80歲男子個案，有心臟科醫生稱，暫時資料未顯示病人曾有發燒或過敏反應，相信其急性心臟疾病與有否接種疫苗同樣無關。一般而言，急性冠狀動脈綜合症（Acute Coronary Syndrome，ACS）是指心絞痛、急性心肌梗塞或冠心病等，與冠狀動脈閉塞有關的症狀。

糖尿病患打針4準則
●糖化血紅素9%或以下（維持3個月）

●空腹血糖10 mmol/L 或以下

●餐後2小時血糖12 mmol/L或以下

●自行留意血壓勿過高

劉家獻：打針後有敏感反應屬「可預見」
除了衞生署公佈的兩宗嚴重個案，官涌體育館社區疫苗接種中心醫務總監郭寶賢表示，今日有兩名女子接種科興疫苗後後感到不適，需送往伊利沙伯醫院治理，兩人分別為45歲及66歲女子。其中45歲女子在通過30分鐘醫學監察後離開接種中心，但一小時後發現皮膚出疹返回中心，該女子表示過往曾對蝦敏感但不屬於不適合接種禁忌；至於66歲女子則在接種疫苗數分鐘後，感到胸口不適及「作嘔作悶」。因此，中心召救護車把兩人送院，當時情況穩定。

醫院管理局總行政經理（質素及標準）劉家獻下午則於疫情記者會上表示，今午不適的45歲女子在官涌接種後出現過敏反應，故送往伊利沙伯醫院，目前情況穩定，然而患者僅剛送院，故未有詳細資料，着傳媒等候晚上的公佈。劉又指，接種疫苗後出現敏感，如出紅疹等都是可預見，市民在接種後需要接受一段時間的觀察，若出現不適應通知醫護人員。

被問到現時有多少人接種後仍需要留醫，劉家獻表示1名62歲在3月5日於官涌體育館接種疫苗的人士，之後因為暈倒而送往伊利沙伯醫院，目前仍然留醫。至於有多少人接種BioNTech後不適，劉表示未有相關數字。

至於在3月7日不治的55歲女子，劉表示目前只知道死者一直因高血壓、高血脂等在醫管局覆診，詳細的資料則仍在搜集中，並會交由專家委員會作出分析，而死者的家人亦於3月2日完成接種，個案會交死因庭跟進。

第二批逾75萬劑BioNTech今抵港
繼一名患嚴重糖尿病的63歲男子上月26日接種中國科興疫苗，兩日（28日）後死亡後，一名55歲女子周二（2日）同樣接種科興疫苗，3日後疑中風入住廣華醫院，至昨日（6日）凌晨離世，是一周內第2宗的接種疫苗後死亡個案。女死者是陪同60歲以上人士接種疫苗而可以打針的人士，本身有長期病患，包括高血壓、血脂高及蛋白尿。

早前已接種科興疫苗的政務司司長張建宗在網誌表示，專家委員會明天開會評估因果關係，並稱明白部份人或因此感到擔心，但「始終要以科學為本看疫苗安全」，相信專家意見，希望公眾釋除疑慮，強調政府會本着公開、透明和負責任的原則，做好疫苗接種和監察工作。

至於第二批由復星醫藥與BioNTech合作研發的復必泰疫苗已於今日抵港，有75.8萬劑，連同上月底抵港的58.5萬劑疫苗，共有約134萬劑復必泰疫苗運抵本港。

愛國藍絲，為國犧牲，當仁不讓，義不容辭
速速去打，國產疫苗，盡忠報國，死而後已

呢次有得派啦掛

長期病患唔計

長期病患唔計？

老嘢有邊個係冇長期病

做咩急住去死

有長期病患->最需要接種
有長期病患->唔適合接種
咁整嚟把撚

250萬

好多感人嘅故事

今次既臨床實驗，係成功既
唔該晒咁多位藍老鼠

最多病痛個班廢老仆倒去打

做乜撚野姐，而家又叫人唔好打

佢地太緊張啦

人又老，錢又冇，又有病
冇食早餐，又怕打針，有高血壓，糖尿病徵

正呀

實係呢排天氣太潮濕

777 : 抹黑！

死得未姐

唔好想人有事 大步檻過

滅活

正呀！

復必泰個名好垃圾

佢地係咪以為打完針會醫好埋自己個病

無食早餐姐 比返早餐佢地食就出院啦

有黨驚閪咩
最緊要班支那廢老同藍屍繼續試藥

打科興=安樂死

為國家捐軀

有長期病中左武肺有較大機人死
打科興有長期病又大機會有嚴重副作用/死
咁武肺戴個罩小心d都避到
打針就主動求死

no...no...我唔係針對復興泰
而係在座各位廢老
都要滅活

明明復星冇份研發， 擺自己喺頭知唔知醜

咪撚報啦
多啲廢老去打仲好啦

死快的 含家橙

唔關事㗎，繼續打啦

成世人都咁失敗，搏吓拎到兩球野
留翻低嘅都係一份祝福

死左可以減低公共醫療系統負擔，之後政府就話醫療系統改革成功，減低左醫療系統長期負擔

可以見毛主席

大清洗

真心信共產黨 依個係佢地死既原因

派？ 邊個想claim告佢串謀行騙呀

廢老-2

死左先算

全文重點：無得派彩

而家啲廢老真係唔捱得，寵壞晒

人禍

又收美國佬錢搞事

留俾屋企人係一份心意而唔係負擔

即係總數幾多

其實本質上打疫苗咪即係中病毒 只係隻病毒識唔識自我繁殖姐
咁如果之前長期病患中武肺之後死係關武肺事 咁同理打完疫苗死點會唔關疫苗事

專家:惡化得太快，一定唔關疫苗事

香港人連二等公民都唔係
係白老鼠

佢地啲仔女等派彩

感謝政府

支持繼續打科興

一路好走

長期病患*長者
呢個係直接DQ 抽獎卷

都幾乎肯定唔會派彩

俾連登仔講中咗
First blood
Double kill
Triple kill
Quadra kill

清理人口計劃2.0

無知一問
其他國家係咪唔會睇你病歷就亂鳩咁俾你打？

無啦 除非證明到同疫苗有直接關係

準備定身後事

死得未

G chi 繼續打

信政府,唔怕

繼續打 冇事既

自己行入去唔計

tvb 冇咩點報=冇事

邊有250萬吖，港共唔認數

感謝兩位廢老為国家獻上性命

777:手法好高明